\begin{center}
\index{Härjarevisan}
\subsection*{\large{Härjarevisan}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Gärdebylåten}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Liksom våra fäder vikingarna i Norden\\
drar vi landet runt och super oss under borden.\\
Brännvinet har blitt ett elixir\\
för kropp såväl som själ.\\
Känner du dig liten och ynklig på jorden,\\
växer du med supen och blir stor uti orden,\\
slår dig för ditt håriga bröst\\
och blir en man från hår till häl.\\
\\
Ja, nu skall vi ut och härja,\\
supa och slåss och svärja,\\
bränna röda stugor, slå små barn\\
och säga fula ord. \\
Med blod skall vi stäppen färga.\\
Nu änteligen lär ja'\\
kunna dra nån praktisk nytta \\
av min hermodskurs i mord.\\
\\
Hurra, nu skall man äntligen få röra på benen,\\
hela stammen jublar och det spritter i grenen:\\
''Tänk att än en gång få spränga fram \\
på Brunte i galopp!\\
Din doft, o kära Brunte, är trots brist i hygienen\\
för en vild mongol minst lika ljuv som syrenen.\\
Tänk, att på din rygg få rida\\
runt i stan och spela topp.''\\
\\
Ja, nu skall vi ut...\\
\\
Ja, mordbränder är klämmiga, ta fram fotogenen\\
och eftersläckningen tillhör just de fenomenen\\
inom brandmansyrket\\
som jag tycker det är nån nytta med.\\
Jag målar för mitt inre upp den härliga scenen,\\
blodrött mitt i brandgult, ej ens prins Eugen en\\
lika mustig vy kan måla,\\
ens om han målade med sked.\\
\\
Ja, nu skall vi ut...\\

%\vspace{0.5cm}
\begin{figure}[htp]
\begin{center}
\includegraphics[width=6cm]{bilder/Emilsbilder/drake.jpg}
\end{center}
\end{figure}